The Weinstein Company 瀕臨破產邊緣

荷里活大亨溫斯坦（Harvey Weinstein）涉及性侵指控，據報打擊財團收購旗下溫斯坦影業（The Weinstein Company）的興趣，導致談判破裂，公司計劃申請破產。

《洛杉機時報》等多份報章引述溫斯坦影業董事會聲明，表示仍希望獲得收購，以保護公司資產和員工就業，但談判不能達成共識，申請破產成了最能維護公司剩餘價值的方法。

公司負債約3.75億美元，據報之前與由奧巴馬政府前官員孔特雷拉斯－斯威廷（Maria Contreras-Sweet）牽頭的財團洽商，以逾5億美元接受收購，惟公司創辦人溫斯坦其後爆出性醜聞，令洽談變得不明朗。

溫斯坦影業和孔特雷拉斯－斯威廷均未對報道置評。

好啦，唔駛再駛橫手搶奧斯卡啦